<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on fmaced1</title>
    <link>https://fmaced1.github.io/categories/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on fmaced1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fmaced1.github.io/categories/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Canary release usando o Nginx Ingress Controller no K8s</title>
      <link>https://fmaced1.github.io/post/canary-release-nginx-kubernetes/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fmaced1.github.io/post/canary-release-nginx-kubernetes/</guid>
      <description>Intro O Canary Release é uma estratégia de deploy que consiste em rotear uma parte dos seus usuários para uma nova versão, com isso você consegue monitorar qual será o comportamento dessa nova versão sem afetar a todos os seus usuários caso ocorra algum erro.
Há algumas maneiras de fazer isso, no Kubernetes isso é possível nativamente aumentando o número de réplicas dos pods novos e diminuindo os pods com a versão antiga, porém para ter uma porcentagem de 1% da nova versão, nós teríamos que ter necessariamente 1 pod com a versão nova e outros 99 com a versão antiga, o que não vai de encontro com a filosofia do Docker/Kubernetes que vieram para resolver a otimização de recursos entre outros problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para a certificação CKA</title>
      <link>https://fmaced1.github.io/post/dicas-para-a-certificacao-cka/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fmaced1.github.io/post/dicas-para-a-certificacao-cka/</guid>
      <description>Intro Pretendo compartilhar aqui algumas dicas que não estão na maioria dos posts que vi pela internet quando estava me preparando para a prova.
Esse post não é um guia de estudos para a certificação CKA, mas se você está procurando por um, recomendo esses:
 https://ravikirans.com/cka-kubernetes-exam-study-guide/ https://dev.to/kodekloud/tips-and-tricks-to-pass-the-cka-and-ckad-exam-c76 https://codeburst.io/the-ckad-browser-terminal-10fab2e8122e https://jimangel.io/post/cka-exam-for-experienced-kubernetes-operators/  Links oficiais sobre a cka:  Sobre a certificação [Link] O que cai na prova? [Link]  Principais tópicos e seus respectivos pesos:    Domain Weight     Troubleshooting 30%   Cluster Architecture, Installation &amp;amp; Configuration 25%   Services &amp;amp; Networking 20%   Workloads &amp;amp; Scheduling 15%   Storage 10%    Não comece pelo kubernetes-the-hard-way O tutorial do @kelseyhightower é excelente, porém acho que não é uma boa idéia investir um tempo considerável, executando um passo a passo que você não irá entender muita coisa do que fez, quando terminar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>